\section{Interview 21/11/2013}
\label{interview_4}

\textbf{Dato:} 21.11.2013 \\
\textbf{Setting:} IT Universitetet, København \\
\textbf{Musik i Lejet repræsentanter:} Teamleader Stine Freisner \\
\textbf{Project repræsentanter:} Jakob Helvind og Sune Debel

\bigskip

\noindent \textbf{Summary} \\
Dette interview blev foretaget på IT Universitetet den 21. november i vande omgivelser for begge parter. Stine Freisner blev interviewet som teamleader, og blev valgt i forsøg på at få indsigt i hvordan daglige processerne var struktureret. Da Stine Freisner er studerende på universitetet forgik interviewet i uformelt og flydende tempo.

\subsection{Question 1}
\label{i4q1}
\noindent \textbf{Hvad er din rolle i musik i lejet? Før og nu?} \\
tidligere frivillig og bar-ansvarlig. nu leder af frivillig gruppen og bar gruppen: rekruttering, vagtplanlægning. Især vagtplanlægning er et stort puslespil. Som baransvarlig: sponsor aftaler med fx. tubog, logistik af baretablering.

\subsection{Question 2}
\label{i4q2}
\noindent \textbf{Hvad oplever du ligger til grund for ændringen i organisationen?} \\
MiL er vokset, det er nødvendigt at at der er nogen der får ansvaret for specifikke arbejdsopgaver for at det overhovedet kan lade sig gøre at afvikle festivalen.
\\ \\
Naturlig udvikling fra at være pioner virksomhed, til professionel festival.

\subsection{Question 3}
\label{i4q3}
\noindent \textbf{Hvilken værdi skaber omlægningen for MiL?} \\
Værdi for dem arbejder i musik i lejet. Motivationsfaktor for dem der arbejder i musik lejet at få mere ansvar.

\subsection{Question 4}
\label{i4q4}
\noindent \textbf{Hvornår vil du kalde omlægningen en success?} \\
At rollerne er tydelige? At arbejdsopgaverne er veldefinerede, så det er lettere at besætte poster. At bestyrelsen laver bestyrelsesarbejde: definere strategier og værdier som lederne får som retnings linjer. At lederen kan arbejde uafhængigt af bestyrelsen. At lederen kan varetage ansvaret uden at bestyrelsen skal blande sig. At opgaverne bliver løst på en måde så værdien for gæsterne og de frivillige bliver højest. At strategier defineret af bestyrelsen er tydelige, så nye ledere kan løse deres opgave tilfredsstillende. Defineret klare kommunikations veje.

\subsection{Question 5}
\label{i4q5}
\noindent \textbf{Hvad gør du hvis har noget (information) du gerne vil dele med de andre teams?} \\
Podio. Problem når folk forlader organisationen, fordi der forsvinder meget viden. Tit person specifikt hvis det er til nogen i en anden gruppe. Fx. i kommunikations gruppen.

\subsection{Question 6}
\label{i4q6}
\noindent \textbf{Hvor går du hen hvis du selv mangler information?} \\
Starter på podio. Ringer dog ofte selv direkte til de ansvarlige (andre ledere). Hvis man er ny, og ikke lige ved hvem der står med hvad, ringer man til dem “der har fået en med i MiL”.


\subsection{Question 7}
\label{i4q7}
\noindent \textbf{Kan du få den information du har brug for for at træffe beslutinger?} \\
For det meste, men er meget afhængige af andre når man sidder i Frivillig gruppen, så folk har ikke altid den information man skal bruge på hånden. 
Et succes kriterie for ledelsen er helt sikkert at der er klare deadlines for opgaver, som er afhængige af hinanden. Det er det der forårsager langt de fleste overskredne deadlines

\subsection{Question 8}
\label{i4q8}
\noindent \textbf{Hvordan finder I ud af hvilke deadlines som er afhængige af hinanden?} \\
Det finder vi ud af hen ad vejen. Ledere gør hinanden opmærksomme på det når de skal træffe en beslutning som afhænger af nogen i et andet team. Det er ikke altid teamledere ved at andre ikke kan løse en opgave før deres arbejde er gjort. Nogen gange er teamledere ikke enige om hvad en opgave indebærer.

\subsection{Question 9}
\label{i4q9}
\noindent \textbf{Hvordan er ansvaret for informations deling i de team du sidder i?} \\
Det er en meget flad struktur. Arbejdsopgaver og ansvar fordeles mellem medlemmerne efter behov, og ud fra hvem der gerne vil lave hvad, og alle prøver så selv at finde den information de har brug for, og løse deres opgaver. Der kommer selvfølgelig mere information ind og ud af teamet igennem  teamlederen.

\subsection{Question 10}
\label{i4q10}
\noindent \textbf{Oplever du at folk kommer til dig for at få information?} \\
Ja. Både fordi Stine har været med i mange år, og fordi frivillige og baren er store områder. Især under afvikling kommer mange med spørgsmål. Vigtigt at lederne er selvstændige, bruger deres sunde fornuft til selv at træffe beslutninger. 

\subsection{Question 11}
\label{i4q11}
\noindent \textbf{Hvad gør du hvis du ikke kan give folk den information de har brug for?} \\
Sender dem videre. har selv meget viden om hvem der sidder med hvilke opgaver i organisationen.

\subsection{Question 12}
\label{i4q12}
\noindent \textbf{Findes der arbejdsopgaver under dit ansvarsområde som skal løses hvert år?} \\
Udfærdige vagtplan, lave sponsoraftale med tuborg, lægge plan for rekrutteringsprocessen. Løser opgaverne på samme måde hvert år.

\subsection{Talk aloud}
\label{i4q13}
\noindent \textbf{Prøv at beskriv trinene som er involveret i at løse den opgave} \\
Stine forsøgger at forklare den process der ligger bag udfærdigelsen af en vagtplan for de frivillige, imens hun tegner de forskellige sub processer og flowet. Dette resultere i et diagram, der viser processen fra start til slut, og inkludere hvornår hun er afhængig af input fra andre ledere og eksterne, og hvornår hun har brug for information fra dem eller de kommer med ny information midt i hendes arbejde. Dette afklare at hende arbejdsgang bliver væsentligt mere komplekst, fordi aftaler om deadlines er uklare, information kommer af flere omgange eller udmeldinger bliver ændret. Hun kommentere selv, at hun godt kan se det ikke er optimalt, og at der burde sættes strammere krav.